港鐵車長「加油」廣播︰萬事小心

港鐵車長「加油」廣播︰萬事小心

有港鐵職員因要緊守崗位，遺憾未能參與遊行。

【本報訊】香港市民反惡法齊上街，有港鐵職員即使要上班維持服務，亦與上街群眾一條心。網上流傳多段聲音檔，指有港鐵車長利用車廂廣播，勉勵香港人要堅持到底。另外亦有市民昨日乘港鐵時，聽到有車長開咪，叮囑「大家萬事小心，加油！」乘客大感窩心。

網上流出的該段聲音檔，顯示有港鐵車長利用車廂廣播向乘客作出呼籲：「遊行麻煩代埋我去，要堅持到底，香港人要加油！」隨即引來大批乘客歡呼拍掌。有乘客亦表示，昨午2時許經將軍澳綫在北角站準備轉乘港島綫時，臨離開車廂聽到車長廣播：「各位乘客，我係車長，由於要緊守崗位，我唔能夠同你哋一齊去灣仔同金鐘，你哋要加油呀！」車廂中乘客立時為車長歡呼鼓掌。另有市民乘搭港島綫抵達金鐘時，車長同樣叮囑乘客「大家萬事小心、加油」，全車再次歡呼。

相關新聞：林鄭發稿道歉火上加油

職責所在 「傷痛都要返工」

有港鐵職員致電《蘋果》講出心聲，直指有不少同事都堅決反對《逃犯條例》修訂，並希望為保衞香港出一分力，但礙於職責所在，「我哋作為交通運輸嘅一個極重要角色，即使見到有人冇埋條命，點傷痛，都一定要繼續返工」，以免影響交通造成癱瘓。

對於有港鐵職員支持遊行人士，香港鐵路公司員工協會主席杜廣仁認為，事件中同事既不影響工作，亦不影響乘客乘車，港鐵管理層不應作出追究，亦無謂追究。杜形容今次《逃犯條例》修訂是大是大非，「作為本港主要運輸業團體，有同事想參與（遊行），有自己嘅態度，係可以理解」，強調該會已聯絡港鐵管理層反映，就事件不應以緊迫嚴厲的態度去對待同事。

此外昨午遊行前，毗鄰元朗廣場的巴士總站，有大批市民等候前往港島區的過海巴士，幾乎全部身穿黑衣。有九巴職員在疏導人潮時也語帶雙關，呼籲乘客：「過海嘅加油，上車嘅盡量向前行。」另外有不少港島線巴士在車窗上貼有反惡法、支持學生的海報，路經遊行地點時，遊行人士都報以掌聲。

■記者黎國剛、溫瑞麟

上一則
上一則
黑衣逼爆港鐵 巴士 小輪

下一則
下一則
隱形執法 PTU遠處待命

林鄭發稿道歉火上加油
葉劉被迫轉軚：唔係跣我哋
勢掀不合作運動重創港
定性「暴動」卸責 警隊嬲爆
「警你老母」斥開槍鎮壓
退休男出錢印10萬標語
員佐會死撐問心無愧
記協：須徹查6.12鎮壓及道歉
人潮夜聚政總 警民對峙
「首遊族」被林鄭激到上街
醫護轟警入院拉求診者
市民製金句Tee諷警暴行
年輕人：不會被開槍嚇怕
林鄭偉論辣㷫全港父母
英華校友怒斥林鄭惡心
家庭主婦攜八歲子遊行
三罷接力「直到撤為止」
八大專學生會號召參與
國泰缺人手 或停飛機餐
職工盟今辦集會撐到底
市民代殉港青年行落去
佔旺戰友：佢對政府心灰
前視藝教師以畫筆悼念
心理輔導個案激增9.5倍
今年父親節 上街代慶祝
親身教「社會出問題要站出來」
全家齊心抗爭「真正公民教育」
北京研特首Plan B人選
傳王志民向人大政協鞠躬
田北辰：外部勢力論荒謬
西環集中營：記招寸寸貢 心戰慘不忍睹
黃耀明︰暫緩如刀架頸
黎智英斥林鄭是魔鬼 道歉都冇用
馬會員工舉反送中牌被阻
牛丸心痛︰懇請大家平安
黑衣逼爆港鐵 巴士 小輪
隱形執法 PTU遠處待命
市民變「紅海」 讓路救護車
外國人感動 專程來遊行
80台灣人到場：我們有共同敵人
學者辭太平紳士表不滿
捐款助被捕者空前踴躍
Webb沽空林鄭 「目標價：0」
莫乃光：暫緩是語言偽術
徐少驊：港人勿妄自菲薄
三大宗教信徒守護良知
入世佛教徒：示威是持正
聖保祿校友唱聖詩聲援
《紐時》：京只在意23條
全球多地聲討暴政
台罕病女絕食100小時
陸委會向港人致敬
即場做選民 嚴懲建制派
齋舖助遊行者 供水借廁所
寫我們的歷史2,000,001香港人：林鄭下台